<Document>
 # Монумент
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult2" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MonumentCosmicCult3" Caption=""/>
  </Box>

  Прежде чем приступить к достижению целей, Монумент должен быть [italic][color=#4cabb3]Призван[/color][/italic] лидером культа. При первом создании Монумент невидим, нематериален и совершенно незаметен для всех, кроме культистов. После активации он становится видимым и осязаемым для всех на станции.

  Именно поэтому Монумент лучше всего скрывать от посторонних глаз и размещать в относительно защищённом месте.

  Энтропия может быть влита в Монумент для его усиления. По мере накопления энтропии культ коллективно получит доступ к новым [color=#4cabb3][bold]Влияниям[/bold][/color] и [color=#4cabb3][bold]Глифам[/bold][/color], которые можно получить, взаимодействуя с Монументом.

  Культисты могут взаимодействовать с Монументом, чтобы приобрести дополнительные [color=#4cabb3][bold]Влияния[/bold][/color]. Энтропия, хранящаяся в Монументе для покупок, [italic]индивидуальна[/italic] — если один культист покупает способность, это не тратит энтропию, собранную другими.

  [textlink="Подробнее о Влияниях." link="CosmicCultInfluences"]

  ## Призыв Неизвестного
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PlushieCosmicCult" Caption=""/>
  </Box>

  Если вам удастся полностью усилить Монумент до третьей стадии, он потребует последний порог энтропии — топливо для финального занавеса. Как только будет влито достаточно энтропии, усиленный Монумент начнёт светиться, сигнализируя, что теперь его можно использовать для [color=#4cabb3][bold]Призыва[/bold][/color] Неизвестного. Любой культист может сделать это, взаимодействуя с Монументом.

  Как только Монумент будет готов к активации, культисты [bold]обязаны[/bold] активировать его, чтобы восстановить доступ к магазину и глифам Монумента — конец [bold]нельзя[/bold] откладывать.

  Будьте готовы защищать Монумент во время Призыва, ведь даже одно прерванное действие со стороны постороннего резко и бесповоротно остановит ритуал.

  Обращение новых членов экипажа с помощью [color=#4cabb3]Глифа Истины[/color] во время Призыва ускорит процесс, приближая культ к полной победе.

  ## Глифы
  Глифы можно [color=#4cabb3]Начертить[/color], взаимодействуя с Монументом. Вы также можете [color=#4cabb3]Стереть[/color] неиспользованный Глиф аналогичным образом у Монумента.

  Учтите, что активация Глифа поглощает здоровье всех культистов, участвующих в его активации!

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphProjection" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphWarding" Caption=""/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphBlades" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphCessation" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>
  - [bold]Глиф Знания[/bold] позволяет [color=#4cabb3]обратить[/color] не-культиста, помещённого на него, в союзника! Священники и люди с защитой разума не могут быть обращены этим глифом.
  - [bold]Глиф Проекции[/bold] позволяет культисту временно покинуть своё тело в виде свободно парящей и невидимой [color=#4cabb3]Астральной Формы[/color], что даёт возможность шпионить за ничего не подозревающим экипажем.
  - [bold]Глиф Защиты[/bold] превращает любой скафандр — жёсткий или мягкий — в особую [color=#4cabb3]Энтропическую Броню[/color] культа.
  - [bold]Глиф Клинков[/bold] случайным образом превращает любой острый предмет в одно из [color=#4cabb3]Уникальных Орудий[/color] культа.
  - [bold]Глиф Прекращения[/bold] превращает переносной атмосферный скруббер в неприкреплённую [color=#4cabb3]Пустотную Вершину[/color].
  - [bold]Глиф Истины[/bold] позволяет [color=#4cabb3]обратить[/color] любого не-культиста, помещённого на него, даже если он священник или защищён щитом разума.
</Document>
