<Document>
  # Космический Культ

  <Box>
    [color=#999999][italic]"Откровение, не имеющее аналогов. Конец циклическим, сизифовым страданиям."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    [color=#999999][italic]"Нежный занавес."[/italic][/color]
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphTruth" Caption=""/>
  </Box>

  Потусторонние знания наполняют ваш разум! Добро пожаловать в [color=#4cabb3]Космический Культ[/color] — антагонистов коллективного обращения, стремящихся положить конец всему сущему.

  Используйте [color=#4cabb3]:a[/color] для общения с другими культистами через [color=#4cabb3]Астральный Шёпот[/color].

  ## Цели
  - [color=#4cabb3][bold]Вытягивание Энтропии[/bold][/color] — Совместно соберите определённое количество Энтропии у экипажа. Чем больше энтропии вы соберёте, тем сильнее сможете усилить Монумент!
  - [color=#4cabb3][bold]Усиление Монумента[/bold][/color] — Доведите Монумент до полной мощности. Чем сильнее Монумент, тем больше возможностей получит культ.
  - [color=#4cabb3][bold]Призвать Конец[/bold][/color] — Когда Монумент достигнет полной мощности, завершите финальный ритуал, чтобы призвать Неизвестного и уничтожить станцию.

  Прогресс в выполнении целей распределяется между всеми культистами.

  Члены экипажа должны быть живы, чтобы вы могли [color=#4cabb3]Вытягивать Энтропию[/color] из них. Обращение новых членов усилит ряды культа, упростив сбор энтропии. Поэтому часто выгодно сохранять экипаж [italic]живым[/italic] — по крайней мере, пока это соответствует вашим целям.

  ## Энтропия
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy1" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy3" Caption="Частицы Энтропии"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCosmicCultEntropy5" Caption=""/>
  </Box>

  Все культисты начинают с двух способностей, или [color=#4cabb3][bold]Влияний[/bold][/color], одно из которых — [italic][color=#4cabb3]Вытягивание Энтропии[/color][/italic]. Это ваша основа как культиста, и использовать её следует как можно чаще.

  Применение Вытягивания Энтропии на ничего не подозревающем члене экипажа незаметно даст вам [color=#4cabb3]Энтропию[/color] и вызовет постепенное ухудшение его здоровья.

  Вы можете хранить до 14 Частиц Энтропии. Приближение к Монументу автоматически передаст всю имеющуюся у вас Энтропию.

  [textlink="Подробнее о Монументе." link="CosmicCultMonument"]

  [textlink="Подробнее о Влияниях." link="CosmicCultInfluences"]

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicVacuousSpire" Caption="Пустотная Вершина"/>
  </Box>

  Если культу удастся усилить Монумент, он получит возможность создавать [color=#4cabb3]Пустотные Вершины[/color]. Их можно создать, преобразовав Переносной Скруббер с помощью [color=#4cabb3]Глифа[/color].

  После закрепления Пустотная Вершина начинает поглощать окружающую атмосферу! В процессе на её поверхности конденсируются [color=#4cabb3]Частицы Энтропии[/color], что делает её мощным источником энтропии на поздних этапах.

  ## Обращение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicGlyphKnowledge" Caption="Глиф Знания"/>
  </Box>

  После создания Монумента вы можете начать обращать членов экипажа в культистов. Для этого вам понадобится начертить подходящий [color=#4cabb3]Глиф[/color] с помощью Монумента и активировать его, когда член экипажа будет стоять на нём. Глифы видны не-культистам, так что будьте осторожны!

  Священников и членов экипажа с защитой разума нельзя обратить с помощью Глифа Знания. Когда Монумент достигнет полной мощности, для их обращения можно использовать Глиф Истины.

  Для успешного обращения требуется определённое количество присутствующих культистов. Точное число можно проверить через Монумент. [italic]Если культистов недостаточно, обращение провалится, и ваш культ может быть раскрыт.[/italic]

  [textlink="Информация об обратном обращении." link="CosmicCultDeconversion"]

  ## Зловещие Разрывы
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicMalignRift" Caption=""/>
  </Box>
  По мере прогресса культа в окружающем пространстве начнут появляться [color=#4cabb3]Зловещие Разрывы[/color]. Эти разрывы в реальности источают нестабильную астральную энергию, и их следует находить как можно скорее!

  Культисты могут незаметно [color=#4cabb3]поглотить[/color] Зловещий Разрыв, взаимодействуя с ним.

  Успешное поглощение [bold]навсегда[/bold] усилит культиста, увеличив мощность всех его [color=#4cabb3]Влияний[/color] и удвоив количество получаемой [color=#4cabb3]Энтропии[/color]. Усиленные культисты также больше не нуждаются в дыхании и невосприимчивы к вакууму космоса.

  Зловещие Разрывы можно очистить, используя на них библию.
</Document>
