<Document>
  # Influences
Культисты начинают с двумя мощными влияниями и постепенно откроют новые по мере продвижения Монумента через три стадии.

Как только Монумент достигнет второй стадии, при использовании любого влияния у культиста есть шанс создать заметный [color=#4cabb3]Зловещий Отголосок[/color]. Он исчезнет через короткое время, но может преждевременно выдать присутствие вашего культа посторонним!

Использование [color=#4cabb3]Вытягивания Энтропии[/color] никогда не создает Зловещий Отголосок.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CosmicEchoVfx" Caption=""/>
  </Box>
## Начальные Влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Вытягивание Энтропии:[/bold][/color] Тихо вытягивайте энтропию из цели, нанося ей небольшой урон.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустой Взгляд:[/bold][/color] Испустите ужасающую вспышку космического света, замедляя и дезориентируя всех вокруг.

  ## Открываемые Активные Влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Аберрантный Провал:[/bold][/color] На время лишайте цель физической формы, делая её неподвижной, непреодолимой и замороженной.
  - [color=#4cabb3][bold]Сдвиг Субъективности:[/bold][/color] Выбрасывайте разум цели из тела в космическую тьму, временно оставляя тело без сознания.
  - [color=#4cabb3][bold]Принудительный Вход:[/bold][/color] Используйте концентрированный выброс энергии, чтобы взломать защищённую дверь.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральная Нова:[/bold][/color] Создайте мощный разрушительный взрыв астральной энергии.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотное Вторжение:[/bold][/color] На короткое время блокируйте весь входящий урон.

  ## Открываемые Пассивные Влияния
  - [color=#4cabb3][bold]Отказ от Метаболизма:[/bold][/color] Ваша потребность в пище и воде исчезает — вам больше не нужно есть или пить.
  - [color=#4cabb3][bold]Несвязанный Шаг:[/bold][/color] Ваше движение зависит только от беззвёздной тьмы — гравитация больше не влияет на вас.
  - [color=#4cabb3][bold]Астральный Шаг:[/bold][/color] Астральная энергия ускоряет ваши движения, слегка увеличивая скорость.
  - [color=#4cabb3][bold]Пустотная Живучесть:[/bold][/color] Беззвёздная пустота Монумента наполняет ваш разум и тело. Ваша физическая форма медленно восстанавливается в его присутствии.
</Document>
